<resources>
    <string name="app_name">SAVVY</string>
    <string name="Aire_acon">Aire acondicionado</string>
    <string name="Energias_reno">Energías Renovables</string>
    <string name="tit_Refri">Refrigeración</string>
    <string name="icon_description">Icono de web</string>
    <string name="title_activity_menu">menu</string>
    <string name="inicio_sesion">Inicio de Sesión</string>
    <string name="correo_electronico">Correo Electrónico</string>
    <string name="contrasena">Contraseña</string>
    <string name="iniciar_sesion">Iniciar sesión</string>
    <string name="eres_nuevo">¿Eres nuevo?</string>
    <string name="registrarme">Registrarme</string>
    <string name="icono_contenido_extra">Icono Contenido Extra</string>
    <string name="icono_savvy">Icono Sobre SAVVY</string>
    <string name="icono_perfil">Icono Perfil</string>
    <string name="contenido_extra">Contenido Extra</string>
    <string name="perfil">perfil</string>
    <string name="sobre_savvy">Sobre Savvy</string>
    <string name="final_savvy">¿Qué te parecio? Espero poder ayudarte en tu camino. Diviértete en esta gran meta.</string>
    <string name="Imagen_centrada">Imagen centrada del dispositivo</string>
    <string name="Evaluacion_final">Al acceder al apartado de Evaluación Final, encontrarás un examen general que cubre todo el contenido del curso. Esta sección tiene un límite de tiempo de 1 hora, por lo que es importante que leas con atención y determinación para poder responder correctamente a todas las preguntas dentro del plazo establecido.</string>
    <string name="txt_Examen">Examen</string>
    <string name="seccion_enlaces">En esta sección, solo tendrás la opción de regresar mediante un botón con el mismo nombre, así como acceder a los enlaces disponibles.</string>
    <string name="contenido_tema">Al acceder a un apartado de la materia, verás los temas correspondientes. Junto a cada uno, encontrarás una flecha hacia abajo. Al hacer clic en esa flecha, se desplegarán las secciones de Concepto, Práctica y Actividades. Podrás ingresar a la sección que necesites seleccionando la opción deseada.</string>
    <string name="contenido_de_temas">Contenido de Temas</string>
    <string name="imagen_dispositivo">imagen de dispositivo</string>
    <string name="cinco">5</string>
    <string name="cuatro">4</string>
    <string name="tres">3</string>
    <string name="dos">2</string>
    <string name="uno">1</string>
    <string name="seis">6</string>
    <string name="evaluar_conocimientos">Al seleccionar uno de los dos apartados, podrás acceder al contenido de cada uno. Además, en esta sección encontrarás un examen final que te permitirá evaluar los conocimientos adquiridos a lo largo de cada módulo.</string>
    <string name="contenido_de_apartados">Contenido de Apartados</string>
    <string name="cerrar_sesion">De igual manera, en la parte inferior, se encontrara el boton de cerrar sesión.</string>
    <string name="txt_informacionper">En esta sección, podrás acceder a tu información personal, como tu nombre y correo electrónico. Esto te permitirá tener una identificación clara dentro de la aplicación y también facilitará la comunicación con tus profesores.</string>
    <string name="contenido_externo">En esta sección, podrás acceder a contenido externo a la aplicación que te ayudará a complementar la información y mejorar tu comprensión de los temas.</string>
    <string name="txt_Contenido_de_apoyo">Contenido de apoyo</string>
    <string name="savvy">¡Hola!\nSoy SAVVY</string>
    <string name="secciones">Secciones</string>
    <string name="pantalla">Pantalla principal: En esta sección, podrás acceder a cualquiera de los dos módulos disponibles. Solo necesitas hacer clic en el título de cada módulo para ingresar.</string>
    <string name="secciones_adicionales">También encontrarás tres secciones adicionales: Contenido Extra, Perfil y Sobre SAVVY.</string>
    <string name="back_arrow_description">Flecha de retroceso</string>
    <string name="CiclosDEyCA">Ciclos de refrigeración de doble etapa y cascada</string>
    <string name="doble_Etapa">Ciclo de refrigeración de doble etapa</string>
    <string name="definicion_dobleetapa">En el ciclo de refrigeración de doble etapa se utilizan dos compresores para lograr una compresión más eficiente del refrigerante. Este diseño ayuda a reducir el sobrecalentamiento del refrigerante durante el proceso, lo que disminuye la temperatura alcanzada en la descarga del compresor. Como resultado, se optimiza el funcionamiento del sistema frigorífico al mejorar la eficiencia del enfriamiento.</string>
    <string name="definicion_cascada">El ciclo de refrigeración en cascada emplea dos sistemas frigoríficos conectados. Uno de ellos enfría el condensador del otro, reduciendo la temperatura de condensación y logrando una mayor caída de presión y temperatura en el dispositivo de expansión. Este diseño mejora la eficiencia al absorber el calor generado durante la evaporación y compresión del refrigerante.</string>
    <string name="cascada">Ciclo de refrigeracion de cascada</string>
    <string name="potfrig">Potencia Frigorifica</string>
    <string name="textsus">Se realizaran la sustitucion de valores de las formulas siguientes :</string>
    <string name="primerpaso">Primer Paso:h1=vapor saturado</string>
    <string name="primerproc">En la tabla Refrigerante 134a saturado. tabla de temperarura buscar la temperatura que se esta realizando buscando el valor de Entalpia en vapor saturado:\n h1=252.77</string>
    <string name="reaejem">A continuacion se realizara un ejemplo:</string>
    <string name="ejemplo">"T1=4°C \n QL=400KW \n P2=1 Mpa"</string>
    <string name="datos">Datos</string>
    <string name="segundopaso">segundo paso: h2=sobrecalentado</string>
    <string name="segundoproc">En la tabla Refrigerante 134a sobrecalentado buscar el 1.00 MPa para posteriormente buscar la temperatura y tener el valor de kJ/kg que en este caso sera 270.99 kJ/kg</string>
    <string name="tercerpaso">tercer paso: h3=liquido saturado</string>
    <string name="tercerproc">En la tabla Refrigerante 134a saturado por presion convertir los Mpa en Kpa en este caso sera 1000 que despues de buscarlo en el lugar de Kpa buscar el valor en entalpia en liquido saturado que en este caso sera 107.32 </string>
    <string name="cuartopaso">cuarto paso:h4=Mezcla</string>
    <string name="formula1">procedimiento formula 1</string>
    <string name="simbolo">flecha</string>
    <string name="formula2">procedimiento formula 2</string>
    <string name="formula3">procedimiento formula 3</string>
    <string name="ticalculopot">cálculo de potencia frigorífica</string>
    <string name="siguiente">Siguiente</string>
    <string name="defportencia">La potencia frigorífica es la cantidad de energía que se transporta en una unidad de tiempo entre el intercambiador de calor interior y el exterior de un sistema de refrigeración. \nHay 4 estados en el calculo de coeficiente de refrigeracion \nh1=vapor_saturado \nh2=sobrecalentado \nh3=liquido saturado \nh4=mezcla</string>
    <string name="formulas">Las formulas que se utilizan son las siguientes: \nCOP=(h1-h4)/h2-h3  \nW=QL/COP  \nCOP=coeficiente de refrigeracion  \n W=trabajo \n QL=Calor expulsado</string>
    <string name="registro">Registrarse</string>
    <string name="descri_regist">Botón para registrarse en la aplicación</string>
    <string name="des_ins_reg">Ingresa los datos solicitados para completar tu registro. Asegúrate de proporcionar información correcta. Lee cuidadosamente cada campo antes de continuar.</string>
    <string name="nombre">Nombre(s)</string>
    <string name="apellidoM">Apellido Materno</string>
    <string name="correo">Correo Electronico</string>
    <string name="apellidoP">Apellido Paterno</string>
    <string name="quimica">Químicas</string>
    <string name="propiedades">Propiedades físico-químicas de los refrigerantes</string>
    <string name="medidasdese">Determinan las medidas de seguridad que deben adoptarse durante su manipulación y su comportamiento durante el funcionamiento del circuito frigorífico.</string>
    <string name="center_icon_description">Center Icon</string>
    <string name="valvulas">Válvulas de expansión</string>
    <string name="info_valvulas">Son dispositivos esenciales en los sistemas de compresión de vapor que controlan el flujo del refrigerante hacia el evaporador, adaptándose a las necesidades del sistema.\nTipos de válvulas:</string>
    <string name="tipos_val">• Válvulas de expansión manual\n• Válvula de expansión termostática\n• Válvulas limitadoras de presión\n• Válvula de expansión termostática de carga limitada\n• Válvula mecánica emitadora de presión\n• Válvula de expansión termostática de carga mixta\n• Válvulas operadas por piloto\n• Válvulas de expansión termoeléctrica\n• Válvula de flotador\n• Válvula de expansión a presión constante</string>
    <string name="evaporador">Evaporador</string>
    <string name="inf_evapo">Es el componente de un sistema de refrigeración encargado de absorber el calor del espacio o producto a refrigerar, transfiriéndolo al refrigerante para su posterior expulsión a través del condensador.</string>
    <string name="accesorios">Accesorios</string>
    <string name="inf_com">Son máquinas térmicas, ya que su fluido de trabajo es compresible, sufre un cambio apreciable de densidad, así como en la temperatura.\nExisten cinco grandes tipos de compresores utilizados en la industria de refrigeración y acondicionamiento de aire:</string>
    <string name="compresor">Compresor</string>
    <string name="tip_com">"•Condensadores enfriados por agua \n•Concéntricos con serpentín interior dentro de un serpentín exterior \n•Condensadores limpiables \n•Condensadores del tipo de inmersión \n•Condensadores-recipiente con tubos horizontales \n•Condensadores evaporativos \n•Condensadores enfriados por aire</string>
    <string name="condensadores">Condensadores</string>
    <string name="info_con">Es un componente clave en sistemas de refrigeración y aire acondicionado que actúa como un intercambiador de calor. \nTipos de condensadores:</string>
    <string name="tip_con">\n•Condensadores enfriados por agua \n•Concéntricos con serpentín interior dentro de un serpentín exterior \n•Condensadores limpiables \n•Condensadores del tipo de inmersión \n•Condensadores-recipiente con tubos horizontales \n•Condensadores evaporativos \n•Condensadores enfriados por aire</string>
    <string name="equi_en">Un equipo de enfriamiento es una máquina térmica creada para capturar calor de un foco caliente (con temperatura superior) y trasladarlo a otro frío (con temperatura inferior); en otras palabras, se trata de una máquina de enfriamiento</string>
    <string name="exitoso">Registro Exitoso</string>
    <string name="des_Contenido">Aquí encontrarás recursos valiosos para mejorar tu aprendizaje.¡Explora y lleva tus habilidades al siguiente nivel! 🚀📚</string>
    <string name="enlace">Enlace_Enlace \n.enlace</string>
    <string name="regresar">Regresar</string>
    <string name="ciclos_reales">Ciclos reales de refrigeración por compresión</string>
    <string name="dostipos">Existen dos presiones en el ciclo básico de refrigeración por compresión o ciclo de refrigeracion por compresión:</string>
    <string name="bajapresion">La de evaporación o de baja presión y la de condensación o de alta presión.</string>
    <string name="refrigerante">El refrigerante actúa como medio de transporte para mover el calor del evaporador al condensador, donde es despedido a la atmósfera o al agua de enfriamiento, en el caso de sistemas enfriados por agua.</string>
    <string name="liquido">Un cambio de estado líquido a vapor, y viceversa, permite al refrigerante absorber y descargar grandes cantidades de calor en forma eficiente.</string>
    <string name="cicloinverso">Ciclo Inverso de Carnot</string>
    <string name="cicloinverso_def">El ciclo de Carnot es un concepto fundamental en la termodinámica y representa un modelo ideal de una máquina térmica reversible que opera entre dos fuentes de calor, una caliente y una fría.</string>
    <string name="etapas">Etapas</string>
    <string name="procesoiso_cale">Proceso isotérmico (calentamiento isócoro)</string>
    <string name="def_cale">El gas se expande a temperatura constante, absorbiendo calor de la fuente caliente.</string>
    <string name="adiabati_ex">Proceso adiabático (expansión adiabática)</string>
    <string name="adia_ex">El gas se expande sin intercambiar calor, realizando trabajo y bajando su temperatura.</string>
    <string name="iso_enf">Proceso isotérmico (enfriamiento isócoro)</string>
    <string name="def_isoenf">El gas se comprime a temperatura constante, liberando calor a la fuente fría.</string>
    <string name="adiaba_compr">Proceso adiabático (compresión adiabática)</string>
    <string name="def_adiaba">El gas se comprime sin intercambiar calor, aumentando su temperatura.</string>
    <string name="volumen">Volumen</string>
    <string name="volu_def">Es una propiedad que describe el volumen ocupado por una unidad de masa de un gas o refrigerante, generalmente expresado en metros cúbicos por kilogramo (m³/kg) o litros por kilogramo (l/kg).</string>
    <string name="quim_lista">•Un refrigerante no debe ser explosivo ni inflamable. \n•Un refrigerante no debe ser tóxico ni venenoso \n•Un refrigerante no debe tener efecto sobre otros materiales \n•Un refrigerante debe detectarse fácilmente en caso de fuga \n•Un refrigerante debe ser miscible con aceite \n•Un refrigerante no debe reaccionar con la humedad.</string>
    <string name="temperatura">Temperatura</string>
    <string name="trestemperatura">Hay tres temperaturas que son importantes para un refrigerante y que deben ser consideradas al hacer la selección: \n•De ebullición: es aquella que la presión de vapor es igual a la presión atmosférica. \n•Crítica: Es la temperatura máxima a la que un refrigerante en estado de vapor puede condensarse. n\•De congelación: debe ser inferior a la temperatura de trabajo en el evaporador. \n•Un refrigerante debe ser estable</string>
    <string name="presion">Presión</string>
    <string name="def_presi">Un sistema de refrigeración se divide en dos zonas en función de la presión, estas son: \n•Zona de baja presión: Es la presión a la que se vaporiza el refrigerante en el evaporador y se conoce como presión de baja, presión de evaporación o presión de vaporización. \n•Zona de alta presión: Es la presión a la que se condensa el refrigerante en el condensador y se llama presión de alta o presión de condensación.</string>
    <string name="inst_cruci">Pistas:\n1. Temperatura en la que la presión de vapor es igual a la presión atmosférica.\n2. Temperatura máxima a la que un refrigerante en estado de vapor puede condensarse.\n3. Debe ser inferior a la temperatura de trabajo en el evaporador.\n4. Presión a la que se vaporiza el refrigerante en el evaporador.\n5. Presión a la que se condensa el refrigerante en el condensador.</string>
    <string name="acce">•Silenciadores: Se utilizan en las líneas de succión o descarga para disminuir el ruido que producen las pulsaciones del gas. \n•Manómetros para medir la presión de succión, descarga y del aceite: Se utilizan para comprobar el funcionamiento. \n•Resortes aisladores de la vibración: El compresor va montado en resortes, para disminuir la transmisión de las vibraciones al edificio o al sistema de tuberías.</string>
    <string name="tablas">Tablas de refrigerante 134a</string>
    <string name="tab_tem">saturado. Tabla de temperatura</string>
    <string name="back_arrow">Botón de regreso</string>
    <string name="compresor_inf">El compresor es el corazón del sistema. Su función es aspirar el refrigerante en estado gaseoso proveniente del evaporador y comprimirlo, aumentando su presión y temperatura. </string>
    <string name="condensador_info">El condensador extrae el calor del refrigerante gaseoso comprimido por el compresor y lo condensa en estado líquido. Esto ocurre al poner el refrigerante en contacto con un medio más frío, generalmente aire o agua.</string>
    <string name="valvula_Exp">La válvula de expansión regula el paso del refrigerante líquido proveniente del condensador hacia el evaporador. Al pasar por la válvula, el refrigerante experimenta una caída abrupta de presión, ocasionando una caída de temperatura en el refrigerante antes de entrar al evaporador.</string>
    <string name="condensador">Condensador</string>
    <string name="valvula">Válvula de expansión</string>
    <string name="evaporador1">Evaporador</string>
    <string name="evaporador_info">En el evaporador, el refrigerante líquido proveniente de la válvula de expansión se evapora absorbiendo calor del medio que se desea enfriar. Este cambio de fase líquido-vapor ocurre a baja temperatura, creando el efecto refrigerante.</string>
    <string name="ciclo">Ciclo de refrigeración</string>
    <string name="ciclo_info">El ciclo de refrigeración es crucial en la industria de la refrigeración. Este proceso permite extraer el calor de un área específica y transferirlo a otro lugar, facilitando el enfriamiento y manteniendo las condiciones ideales en distintos entornos.</string>
    <string name="fisico">Físico</string>
    <string name="contenido_2">En esta sección, solo tendrás la opción de regresar mediante un botón con el mismo nombre, así como acceder a los enlaces disponibles.</string>
    <string name="ciclo_Absorcion">Ciclo de absorción</string>
    <string name="trescirculos">circulos de 3 colores</string>
    <string name="correodes">aqui se ve el correo</string>
    <string name="correodesc">boton de cerrar sesion</string>
    <string name="absorcion_text">El ciclo de absorción es un sistema de refrigeración que transfiere calor de un lugar a otro para enfriar, logrando la ausencia de calor y generando frío. Este tipo de sistema tiene aplicaciones en hogares, industrias y comercios, y opera mediante compresión o absorción.</string>
    <string name="absorcion_puntos">✤El efecto doble en el ciclo de absorción mejora el rendimiento (COP) de 0.6 a más de 1, gracias a un paso de regeneración y un intercambiador térmico adicional. \n✤Permite alternar o combinar modos de calentamiento y enfriamiento, optimizando la eficiencia del sistema.</string>
    <string name="cerrar">cerrar sesión</string>
    <string name="nombreusu">Nombre de usuario</string>
    <string name="infocorreo">esmeraldag1758@gmail.com</string>
    <string name="usuario">Esmeralda Imelda Arrieta González</string>
    <string name="cir">circulo</string>
    <string name="cont_Ex">ver contenido extra</string>
    <string name="perfil_button">ver perfil</string>
    <string name="savvy_button">ver savvy</string>
    <string name="image_refri">imagen refrigeracion</string>
    <string name="image_aire">imagen aire acondicionado</string>
    <string name="cerrar_sesionbutton">Cerrar sesión y salir de la aplicación</string>
    <string name="introducir_letra" >introduce una letra</string>

</resources>